沈祖堯於教務會拒絕討論或通過「捍衛言論自由，堅守院校自主」議案

沈祖堯於教務會拒絕討論或通過「捍衛言論自由，堅守院校自主」議案

於十月四日，中大教務會召開會議，我們就上月初文化廣場出現的「香港獨立」宣傳品事件，在臨時動議（A.O.B)中向沈祖堯校長提出了以下幾個質詢：

一，校方能否確保校內的學術自由不受政治干預，包括「香港獨立」相關之學術文章；
二，就校外人士的示威抗議，校方能否確保同學有安靜之校園環境。
沈祖堯在回應時只不斷重複「言論自由是大學擁抱的價值」，並無具體回應質詢。於校園保安問題中亦沒有提出具體方案和承諾。

既然沈祖堯聲稱捍衛言論自由、學術自由，我們認為可以在教務會通過議案以示校方承諾，所以動議以下議案，並要求予以通過。

「教務會須盡一切努力捍衛院校自主，保障大學各成員的言論自由和學術自由。」

沈祖堯竟然聲稱此議案不需討論或通過，並以兩年前教務會會議曾動議相似議案為由，運用主席權力，違反會議常規，拒絕議案討論甚至通過，然後隨即宣布散會。

沈祖堯作為中大校長，多次公開宣稱捍衛大學言論自由，實際卻處處打壓學生言論自由。學生代表依照程序要求討論議案，卻被行政手段「禁言」。教務會作為本校教務之最高權力機構，未能就「捍衛言論自由，堅守院校自主」議案予以通過，連討論都被禁止，敢問大學「擁抱言論自由、學術自由」之立場何以服眾？

校方連在教務會內的言論自由、程序公義都未能確保，實在荒謬至極。我們對校方表示極度遺憾，並要求以下三點：

一，根據會議常規，盡快召開教務會學生成員先前要求之教務會額外會議；
二，教務會就「捍衛言論自由，堅守院校自主」議案進行討論及表決；
三，校方具體承諾及回應如何保護學術自由及言論自由等核心價值不受政治干預。

香港中文大學學生會幹事會
李振勇 教務會學生成員(社會科學院)
陳子豪 教務會學生成員(文學院)

佢有共匪比後路 唔敢亂講野